% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = russian-aot
% !TeX root = book.tex

% Издание
\makeatletter
\@ifundefined{c@edition}{
  \newcounter{edition}
  \setcounter{edition}{4} % 0       --- полный вариант (все главы включены)
                          % 1,2,3,4 --- соотв. часть для издательства
                          % 666     --- отладочн. вариант
}{}
\makeatother

% Фальшивые рисунки для первичной подачи в типографию
\makeatletter
\@ifundefined{c@bogusImages}{
  \newcounter{bogusImages}
  \setcounter{bogusImages}{0}
}{}
\makeatother

% Включить обтекание рисунков текстом
\makeatletter
\@ifundefined{c@wrapFigures}{
  \newcounter{wrapFigures}
  \setcounter{wrapFigures}{0}
}{}
\makeatother

% Режим отладки обозначений
\makeatletter
\@ifundefined{c@designationDebug}{
  \newcounter{designationDebug}
  \setcounter{designationDebug}{1} % 0 --- чистовая версия
                                   % 1 --- отладочная версия
}{}
\makeatother

% Уплотнение формул
\makeatletter
\@ifundefined{c@denseEq}{
  \newcounter{denseEq}
  \setcounter{denseEq}{0} % 0 --- красивые выровненные формулы
                          % 1 --- экономия места
}{}
\makeatother

% Режим черновика
\makeatletter
\@ifundefined{c@draft}{
 \newcounter{draft}
 \setcounter{draft}{0} % 0 --- чистовик (максимальное соблюдение ГОСТ)
                       % 1 --- черновик (отклонения от ГОСТ, но быстрая сборка итоговых PDF)
}{}
\makeatother

% Отключить символ умножения
\makeatletter
\@ifundefined{c@removemult}{
    \newcounter{removemult}
    \setcounter{removemult}{0} % 1 --- убрать символы умножения (\p), за исключением \pn ("product needed")
}{}
\makeatother

% Режим отображения пометок \todo в режиме чистовика
\makeatletter
\@ifundefined{c@todomode}{
 \newcounter{todomode}
 \setcounter{todomode}{1} % 0 --- сделать чёрным
                          % 1 --- оставить красным, как в черновике
                          % 2 --- удалить
}{}
\makeatother

% Замена во всём документе букв ё на е
\makeatletter
\@ifundefined{c@replaceyo}{
 \newcounter{replaceyo}
 \setcounter{replaceyo}{0} % 1 --- заменить в документе ё на е
}{}
\makeatother

% Выделение ссылок цветом
\makeatletter
\@ifundefined{c@allrefsblack}{
 \newcounter{allrefsblack}
 \setcounter{allrefsblack}{0} % 0 --- выделить ссылки цветом
                              % 1 --- все ссылки печатаются чёрным цветом
}{}
\makeatother

% Выделение элементов в математических формулах
\makeatletter
\@ifundefined{c@eqhighlight}{
    \newcounter{eqhighlight}
    \setcounter{eqhighlight}{2} % 0 --- выделять большими фигурными скобками ({})
                                % 1 --- выделять прямоугольниками
                                % 2 --- не выделять вообще (NB: требует тщательной проверки знаков умножения)
}{}
\makeatother

% Прочие уродливые костыли, добавляемые на финальном этапе
\makeatletter
\@ifundefined{c@uglyCrutches}{
    \newcounter{uglyCrutches}
    \setcounter{uglyCrutches}{0}
}{}
\makeatother

% Использование в pdflatex шрифтов не по умолчанию
\makeatletter
\@ifundefined{c@usealtfont}{
 \newcounter{usealtfont}
 \setcounter{usealtfont}{1} % 0 --- шрифты на базе Computer Modern
                            % 1 --- использовать пакет pscyr, при его наличии
                            % 2 --- использовать пакет XCharter, при наличии подходящей версии
}{}
\makeatother

% Математический шрифт
\makeatletter
\@ifundefined{c@mathfont}{
    \newcounter{mathfont}
    \setcounter{mathfont}{1} % 0 --- Computer Modern
                             % 1 --- MathTime Professional 2 Lite (TNR для бедных)
}{}
\makeatother
% Fun fact: по не поддающейся пониманию причине при включении шрифта mtp2lite
% в текстовом режиме начинает (иногда?) работать спецсимвол "_".
% Т.е. в тексте может быть написано, напр., "\scvec{e}_1" без долларов, и это соберётся,
% а при переключении обратно на CM - упадёт (как и должно).

% Ссылки на конкретные страницы
\makeatletter
\@ifundefined{c@citepages}{
    \newcounter{citepages}
    \setcounter{citepages}{1} % 0 --- не ссылаться
                              % 1 --- ссылаться
}{}
\makeatother

% Высокое разрешение pgfplots-графиков
\makeatletter
\@ifundefined{c@hiResPlots}{
 \newcounter{hiResPlots}
 \setcounter{hiResPlots}{0} % 0 --- черновик (грубые графики)
                            % 1 --- чистовик (медленная компиляция)
}{}
\makeatother

% Предкомпиляция tikz рисунков для ускорения работы
\makeatletter
\@ifundefined{c@imgprecompile}{
 \newcounter{imgprecompile}
 \setcounter{imgprecompile}{0} % 0 --- без предкомпиляции
                               % 1 --- пользоваться предварительно скомпилированными pdf вместо генерации заново из tikz
}{}
\makeatother



% Управление стилями

% Выравнивание заголовков
\newcounter{headingalign}
\setcounter{headingalign}{0} % 0 --- по центру; 1 --- по левому краю

% Отступы заголовков (если они выравниваются по левому краю)
\newcounter{otstup}
\setcounter{otstup}{0} % 0 --- без отступа; 1 --- абзацный отступ

% Нумерация формул, таблиц и рисунков
\newcounter{contnumeq}
\setcounter{contnumeq}{0}  % Нумерация формул: 0 --- пораздельно (во введении подряд, без номера раздела); 1 --- сквозная нумерация по всему документу
\newcounter{contnumfig}
\setcounter{contnumfig}{0} % Нумерация рисунков (аналогично)
\newcounter{contnumtab}
\setcounter{contnumtab}{0} % Нумерация таблиц (аналогично)

% Оглавление
\newcounter{pgnum}
\setcounter{pgnum}{0} % 0 --- номера страниц никак не обозначены; 1 --- обозначение "Стр." над номерами страниц (дважды компилировать после изменения)
\settocdepth{section} % до какого уровня выносить разделы/подразделы в оглавление


% Текст и форматирование заголовков

% До какого уровня нумеровать подразделы
\ifnumequal{\value{edition}}{3}{%
% В 3 части пособия у нас только 1 глава.
% Шишкова предложила убрать номера вообще
% (т.е. не только у этой самой единственной главы, но и у многочисленных разделов).
\setsecnumdepth{part}%
\setcounter{contnumeq}{1}%
\setcounter{contnumfig}{1}%
\setcounter{contnumtab}{1}%
}{%
\setsecnumdepth{subsection}%
}%

\newcounter{chapstyle}
\setcounter{chapstyle}{0} % 0 --- разделы только под номером; 1 --- разделы с названием "Глава" перед номером
\newcounter{headingdelim}
\setcounter{headingdelim}{2} % 0 --- номер отделен пропуском в 1em или \quad;
                             % 1 --- номера разделов и приложений отделены точкой с пробелом, подразделы пропуском без точки;
                             % 2 --- номера разделов, подразделов и приложений отделены точкой с пробелом.



% Основные сведения

\newcommand{\SCBookAuthorLastName}{Ларионов}
\newcommand{\SCBookAuthorOtherNames}{Даниил Юрьевич}
\newcommand{\SCBookAuthor} % ФИО автора
{%
 \texorpdfstring{% \texorpdfstring takes two arguments and uses the first for (La)TeX and the second for pdf
  \SCBookAuthorLastName~\SCBookAuthorOtherNames% так будет отображаться на титульном листе или в тексте, где будет использоваться переменная
 }{%
  \SCBookAuthorLastName, \SCBookAuthorOtherNames% эта запись для свойств pdf-файла. В таком виде, если pdf будет обработан программами для сбора библиографических сведений, будет правильно представлена фамилия.
 }
}

% Название, с большой буквы, без точки в конце.
\ifnumequal{\value{edition}}{0}{%
\newcommand{\SCBookTitle}{Аналитическая механика}%
\newcommand{\SCBookTitleBroken}{\SCBookTitle}% то же, но красиво разбитое на несколько строк (при помощи \protect\\)
\newcommand{\SCBookTitleImpressum}{\SCBookTitle}% то же, но на последней странице
\newcommand{\SCBookYear}{\todo{???}}%
\newcommand{\SCBookSheets}{\todo{???}}% ???
}{}
\ifnumequal{\value{edition}}{1}{%
\newcommand{\SCBookTitle}{Аналитическая механика: основные положения}%
\newcommand{\SCBookTitleBroken}{Аналитическая механика:\protect\\основные положения}%
\newcommand{\SCBookTitleImpressum}{\SCBookTitle}%
\newcommand{\SCBookYear}{2023}% Год написания
\newcommand{\SCBookSheets}{\todo{???}}% ???
}{}
\ifnumequal{\value{edition}}{2}{%
\newcommand{\SCBookTitle}{Аналитическая механика: уравнения Лагранжа}%
\newcommand{\SCBookTitleBroken}{Аналитическая механика:\protect\\уравнения Лагранжа}%
\newcommand{\SCBookTitleImpressum}{\SCBookTitle}%
\newcommand{\SCBookYear}{2024}%
\newcommand{\SCBookSheets}{\todo{???}}% ???
}{}
\ifnumequal{\value{edition}}{3}{%
\newcommand{\SCBookTitle}{Аналитическая механика: общее уравнение динамики механической системы}%
\newcommand{\SCBookTitleBroken}{Аналитическая механика:\protect\\общее уравнение динамики\protect\\механической системы}%
\newcommand{\SCBookTitleImpressum}{Аналитическая механика: общее уравнение динамики\protect\\механической системы}%
\newcommand{\SCBookYear}{2025}%
\newcommand{\SCBookSheets}{2,75}%
}{}
\ifnumequal{\value{edition}}{4}{%
\newcommand{\SCBookTitle}{Аналитическая механика: способы задания ориентации тел в пространстве}%
\newcommand{\SCBookTitleBroken}{Аналитическая механика:\protect\\способы задания ориентации тел\protect\\в пространстве}%
\newcommand{\SCBookTitleImpressum}{\SCBookTitle}%
\newcommand{\SCBookSheets}{5,75}% ???
\newcommand{\SCBookYear}{2025}%
}{}
\ifnumequal{\value{edition}}{666}{%
\newcommand{\SCBookTitle}{OLOLO}%
\newcommand{\SCBookTitleBroken}{\SCBookTitle}%
\newcommand{\SCBookTitleImpressum}{\SCBookTitle}%
}{}

% Тип издания
\newcommand{\SCBookType}{Учебное пособие} % с большой буквы
\newcommand{\SCBookTypeShort}{учеб. пособие} % то же, сокращённое и с маленькой буквы

% Ключевые слова для метаданных PDF
\providecommand{\SCBookKeywords}{механика, гироскопия} % To avoid conflict with beamer class use \providecommand

% Переопределение именований
\renewcommand{\contentsname}{Оглавление} % (ГОСТ Р 7.0.11-2011, 4)
\renewcommand{\figurename}{Рис.} % (ГОСТ Р 7.0.11-2011, 5.3.9)
\renewcommand{\tablename}{Таблица} % (ГОСТ Р 7.0.11-2011, 5.3.10)
\renewcommand{\listfigurename}{Список рисунков}
\renewcommand{\listtablename}{Список таблиц}
\renewcommand{\bibname}{\fullbibtitle}
\newcommand{\acronymsname}{Список обозначений и сокращений}

%\newcommand{\fullbibtitle}{Список рекомендуемой литературы} % при отсутствии ссылок, источники не нумеруются, ставятся в алфавитном порядке
\newcommand{\fullbibtitle}{Список литературы} % пронумерованные источники, на которые обязательно должны быть ссылки в тексте; приводятся в порядке цитирования
